世衛否認台灣曾示警 陳時中公開電郵炮轟世衛「內行人說外行話」

中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中發出示電郵反駁，WHO是「內行人說外行話」，呼籲WHO坦誠以對，積極處理後續事情，不要轉移焦點，不要一錯再錯。(取自指揮中心記者會直播)

指揮中心2019年底聯繫WHO電子郵件全文。(指揮中心提供)

針對世界衛生組織(WHO)否認我國曾警告COVID-19(武漢肺炎)可能人傳人，中央流行疫情指揮中心發出聲明駁斥，指揮官陳時中更出示電郵指出，中國大陸武漢去年底出現非典型肺炎病例且需要隔離治療，情況「不言自明」，WHO說台灣沒有明講「人傳人」，是「內行人說外行話」，呼籲WHO坦誠以對，積極處理後續事情，不要轉移焦點，不要一錯再錯。

中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中發出示電郵反駁，WHO是「內行人說外行話」，呼籲WHO坦誠以對，積極處理後續事情，不要轉移焦點，不要一錯再錯。(取自指揮中心記者會直播)
世界衛生組織（WHO）繼秘書長譚德塞指控台灣對他歧視侮辱後，今天又宣稱並未忽視台灣對新冠肺炎疫情的示警，辯稱當時台灣的電郵並沒有提到「人傳人」的危險。 指揮中心立即回擊「WHO斷章取義」，台灣雖未明確說出「會人傳人」，但強調非典型肺炎特性且病患均隔離治療，強烈暗示人傳人可能。

陳時中今天下午在記者會中強調，根據當時的報導，中國大陸武漢地區出現非典型肺炎，他們說是非典型肺炎但不是SARS，「我們清楚知道它是類似SARS，否則中國大陸不會用這個非典型肺炎的字眼，且說病患需隔離治療。什麼樣的病患需隔離治療，不言自明。」

陳時中說，任何公衛或醫師都明白，什麼樣的狀況需要隔離治療。若說「隔離治療」不是警訊，那什麼才是警訊，若不是會員國的台灣都告知IHR（與WHO的國際衛生條例窗口），那會員國有沒有告知WHO？

他呼籲WHO坦誠以對，積極處理後續事情，不要轉移焦點，不要一錯再錯。

指揮中心聲明全文如下：

1.疾病管制署自網路上得知，在中國武漢市發生至少七例非典型肺炎(atypical pneumonia)。中國慣稱SARS為「非典型肺炎」，此為冠狀病毒引起嚴重人傳人的疾病。

2.由於SARS的經驗，讓我們對本次疫情訊息感到高度警惕，因此隨即在2019年12月31日以電郵方式通報世界衛生組織(WHO)「國際衛生條例」(IHR)聯繫窗口，要求其提供進一步資訊。由於當時疫情資訊不明，各項傳聞紛紛，為使各方能有高度警覺，尤其相關疫情爆發時序已接近有大量人流移動之中國春節。為求慎重，我方在電郵中特別提及「非典型肺炎」、尤其「病患已進行隔離治療」，公衛專業人員即能由此研判該等病例有「人傳人」的可能。但我國尚未有病例，無法直接明示該疾病已人傳人。

3.疾管署同時也聯繫中國疾病控制中心，希望取得更多疫情資訊。惟WHO IHR聯繫窗口僅回覆稱，已將我資訊轉給相關單位；中方則僅提供我方一則新聞稿。

4.由於我們強烈懷疑已有人傳人現象，且無法透過既有管道獲得釐清，我政府隨即於通報確認同日，依據有人傳人可能性的處理程序，啟動邊境檢疫強化措施，並針對從武漢入境班機派員進行登機檢疫作業。

5.疾管署也在1月中旬派遣專家去武漢瞭解疫情狀況、防治作為及病患暴露史。依據初步的研究，我們研判該肺炎確實會人傳人。

拎埋email出黎

台灣

比中國滲透國際組織
全世界十萬人賠上性命
幾百萬人中招
仲要比中國扮救世主
宣傳中國模式比西方民主更優越

who塊面越黎越腫

你估佢真係唔知？

台灣都可以係互聯網知既時候 WHO會唔知 ?

push

其實who係外行人扮內行人+支那化

追擊啦屌

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子